調查：中國大學生「愛國感」強 「正直感」較弱

上海師範大學調查了14座城市的1萬多名大學生的情感素質，顯示中國大學生在愛國、信用、關愛、理解他人情緒等方面的得分較高，但在正直、寬容、奉獻等方面得分較低。

澎湃新聞網報道，該研究由上海師範大學盧家楣教授團隊歷時3年多完成，選取全國14個、100間大學的11,982名大學生，涵蓋經濟發達、較發達和欠發達3類地區。

研究發現，中國當代大學生情感總平均分都超過6分（滿分10分），在33種具體情感中，愛國感、責任感、信用感、自尊感、關愛感、感恩感、理解他人情緒能力等得分都超過7分，達到較高水平。但另一方面，正直感、公益感、奉獻感、探究感、自信感等方面，得分都不到6分。

調查發現，大學生表達自己情緒能力甚低，僅得4.79分，會造成個體在人際和社會互動中的情緒適應不良，加上寬恕感亦僅得分4.90，容易導致人際衝突，不利於良好人際關係的建立。

專家認為，這是大學之中人際衝突頻繁，乃至釀成惡性事件的重要心理原因。研究結果還發現，總體上男生情感素質較女生佳，更大膽、更自信地表達自己。

而情感素質與家庭社會經濟地位、大學類型、專業類型等因素沒有直接關聯，但上網時間對大學生情緒智力有負面影響，上網時間過多，會影響在現實中的人際交流，甚至會導致孤獨、抑鬱等不良情緒。

（澎湃新聞網）

- See more at:

假愛支國
真愛美國

同以前嘅支那人完全一樣

有利益嗰陣愛國感即刻0分啦